貿易戰砲灰！美國「亞洲鯉」中國滯銷 華裔業者無奈

貿易戰砲灰！美國「亞洲鯉」中國滯銷 華裔業者無奈

曾因撈捕美國水域生態殺手「亞洲鯉魚」(Asian carps)並加工外銷中國，有效解決多州頭痛環保問題而聲名大噪的華裔漁業食品業者，成為美中貿易戰的新一波犧牲者；密西西比州月河食品(Moon River Foods)負責人朱笑憾說，中國目前對美國亞洲鯉魚課徵的關稅已高達35%，成本飆升導致產品在中國毫無競爭力而滯銷，業者不得不全面停止中國市場。

破壞美國水域生態及漁業環境的亞洲鯉魚，最早在密西西比河現身，由於成長迅速，讓河域範圍的州府大為頭痛，大約從2012年開始，氾濫的亞洲鯉魚透過公開影片，受到一些華裔矚目，並陸續進駐亞洲鯉魚最多的州別，著手將這些營養豐富的「生態殺手」，加工後銷往中國。

當時從報章雜誌看到許多亞洲鯉魚在水面跳躍照片的朱笑憾也從中「看」到商機，2014年，在密西西比州州長布萊恩(Phil Bryant)張開雙手熱烈歡迎下，朱笑憾投資近500萬買下當地一家食品加工廠重整，作為撈捕密西西比河氾濫成災亞洲鯉魚，並處理加工後外銷中國的基地，朱笑憾說，工廠一開始經營遭遇過許多艱難，費盡心力逐一解決後，約從2015年該公司「亞洲鯉」開始銷往中國。

2016年「月河食品」外銷到中國的亞洲鯉魚數量，高達300多萬噸，他說，之前中國對亞洲鯉的關稅為10%，當時稅率加上其他作業成本，在中國的亞洲鯉魚銷售價格，仍可維持在每磅6元人民幣，也是當地消費者願意掏腰包的價格範圍。

不過，隨著美中貿易戰越演越烈，今年該公司一月份發出的8萬噸漁獲，於三月份到達中國時，清關稅率從10%大幅度增加到35%，等於兩個貨櫃的八萬噸產品，必須多繳約兩萬美元稅金。

「以我們公司一年出貨300多噸到中國計算，光關稅成本就要增加37萬多元，如此一來，等於亞洲鯉在中國售價每磅將達10元人民幣，幾乎比中國消費者願意負擔價格高出兩倍」，朱笑憾當機立斷，決定停止銷往中國。

該公司唯一銷售通路的中國市場暫停後，朱笑憾為打開其他新通路疲於奔命，「現在積極爭取轉銷德國、歐洲，同時也希望打通美國國內銷路」。

由於美國消費者不習慣食用有刺的魚肉，工廠研發了去掉魚刺的處理方法，並與其他食品公司合作，開發魚肉香腸、魚餅等加工品，還首度參加了甫在芝加哥落幕的全美餐飲大展，「中國賣不了，必須想辦法賣到其他地方」。

戇鳩, 唔賣中國咪賣去其他國家囉, 剩係得中國人食魚咩

鯉魚咁撚多骨
除左中國人
真係冇乜地方嘅人會食

平就得啦, 大把人買啦

蛆蟈人去美國捉魚賣返蛆蟈，但被蛆蟈徵收關稅，蛆蟈及蛆蟈人一定是最後大贏家。

華裔漁業食品業者

低賤民族先會覺得損⻣頭好正

問題係鬼佬超過其實大把加工魚賣得平
相對呢類劣食就唔太賣得

將魚肉打碎佢 佢到骨都沒埋 點食都得餵狗都得

問題係鬼佬超市其實大把加工魚賣得平
相對呢類劣食就唔太賣得

現在應該係打算起骨重調味整魚手指,魚餅賣

鯉魚乜唔係觀賞魚黎？食得

兩個貨櫃的八萬噸產品

所以得蚛國人會食
個問題係鋰魚太多
要捉梗啲平衡生態
但而家又賣唔出

係食用魚；金魚係鯉魚嘅變種，先至變成觀賞魚

重有外國人一定唔慣個種味，攪爛做魚漢堡都唔得

出口去香港咪得

其實係咩味道

亞洲鯉魚得中國人食，做魚柳都嫌麻煩加上呢個品種好撚惡，外來入侵品種同繁殖得快，賣唔到都要殺鳩哂佢地

於兩個貨櫃的八萬噸產品，必須多繳約兩萬美元稅金。

「以我們公司一年出貨300多噸到中國計算，光關稅成本就要增加37萬多元
依家啲記者寫犒邏輯混亂 前文不對後理 睇到我一頭霧水

不過，隨著美中貿易戰越演越烈，今年該公司一月份發出的8萬噸漁獲，於三月份到達中國時，清關稅率從10%大幅度增加到35%，等於兩個貨櫃的八萬噸產品，必須多繳約兩萬美元稅金。

「以我們公司一年出貨300多噸到中國計算，光關稅成本就要增加37萬多元，如此一來，等於亞洲鯉在中國售價每磅將達10元人民幣，幾乎比中國消費者願意負擔價格高出兩倍」，朱笑憾當機立斷，決定停止銷往中國。

上面寫間公司一月份上貨8萬噸貨去中國 下面就話出貨300多噸 咁淨低果兩萬九噸去左太平洋餵魚?

河魚個浸腥定泥味

亞洲鯉魚其實係一個統稱
我哋平時成日食嘅烏頭,鰂魚同埋鯪魚都屬於呢個家族

未食過鯉魚